你地點讀「利是」兩隻字？

有時聽到人讀「厲時」，有時聽到人讀「利是」，究竟邊個先係正確讀音？

讀厲是請正評
讀利是請負評

投你老母

利是

麗是

老一輩嗰啲讀利是
00後嗰啲讀利是
而80 90後就會讀利是
不過外國人就鍾意讀pocket money

厲是暫時領先

好好笑？

紅包

紅封包

有冇人解釋到點解讀「厲」

睇左你句「好好笑？」 反而笑左

講開紅包

Lazy

老毛

叫肥絲大隻解釋咪得囉！佢中文好叻咖嘛

因為順口啲?
好似陳sir 黃sir嗰啲都唔會/好少讀正音

利是 = 勵事
真係咁多人唔知？

我唔知點解「利是」會讀做「厲是」，原因可能同個韻演化時嘅變化軌迹或方言接觸或音近以致出格有關，要留待高明解答。不過呢個唔係個別例子。

「生熱痱」個「痱」（一作疿）一般都係讀 fai［苦委切］，但傳統字典音「fei匪」。

又好似「砒霜」個「砒」，舊時字典其實係讀「pai批」，而家一般都係讀「pei披」。

又好似「嚟」字，有讀「lai黎」，亦有讀「lei離」。

又如果要追到去中古音，「翡」本應讀「fai廢」，但而家啲人都係讀「fei匪」。更甚者，古時「痱」、「翡」同音；「砒」、「批」同音。

又例如「媲」「睥」古時同音，而家前者只讀 pei屁，後者字典pei、pai二讀皆有。

當然咁唔代表 ai/ei 可以互換（例如利益、利潤就唔好讀厲益、厲潤，雪梨亦唔好讀雪黎啦），只係呢啲讀音可能係歷史痕跡，未必可以一刀切話錯。「利是」讀「厲是」既然唔係少數人嘅口誤，唔使覺得肯定有一個讀音係「錯」而要去「改正」。

脷屎

死翻強國

瀨屎

pish

咁幾時開始出現利是呢樣野
當初點解會叫呢樣野做利是 而唔係叫紅包
紅包呢兩個字好易理解到點解會咁叫
但真係諗唔到點解會叫利是
一開始我以為係叫利事 祝大家新一年事事順利 但google下似乎利是先係正確

邊有人會讀厲時
最多厲是姐

是撚旦啦屌

試下專登讀唔慣果個
就好似啲廣州口音
不過youtube片話廣州都有百幾種口音
有啲得一條村講

自己2種都會講

老一輩嗰啲讀利是
00後嗰啲讀利是
而80 90後就會讀利是
不過外國人就鍾意讀紅包

red packet

Nice

平時順口讀厲是
有意識提起利是呢樣物件就會讀利是

搭單:

譬如
PAI如定PEI如

例事

利申

"ei "音 讀得比較辛苦啲， 做嘅口型比較細

就咁讀會讀利是
配埋其他字就會讀厲事

逗厲事
厲事封

投票撚收皮啦

紅封包, 你地作文應該FIAL

你邊度鄉下

pocket money

rocket money呀

有啲老一輩仲係話
「乖，比塊紅紙你」

nice

點解滅盡龍會叫JUNO?

亞視

lazy